想畢業前儲夠錢移民，咁樣部署有冇漏洞

有間初創企業收入冇定，睇嗰個月生意（ 大約平均70-100k左右），不過近排開左個燒錢project，收入少左支出仲要大大增加左(其實就係上邊隻股票app)

想首先減走隻UTG同STAG 先，跟依個比例唔問價月供6-7萬左右（節衣縮食月洗2千先慳到依個數），仲有2年大學畢業，想畢業前儲夠錢移民半退休。

移民之後會倚賴股息生活，所以收息股比重都高，但係個個月比人抽三成都咪話唔心痛（應唔應該用翻港股收息）

同埋應唔應該加埋啲高風險增值股博一博好

讀好書先啦

冇，掛住創業GPA已經爆左炸救唔翻

TSLA le

唔好再講了，1年前跟成老師依個list買左三十萬，坐艇坐到而家

唔敢啦，ARKK 98入 108都放曬左

想安穩訓好覺唔洗日日睇市

CS R 幾封recommandation letter去加拿大讀個MASTER輕鬆移民, 使搞咁多野

唔係讀書既料，讀書好辛苦唔想再讀

月供型富基金，或者俾錢上供老師既堂擺脫窮人思維之後再供型富基金，一畢業又型又富

比條友水咗，供咩垃圾2800 港鐵今日今日都未回本，改玩美股三個月賺翻，一世唔玩垃圾港股

ug已經做老細月入十皮師兄yr幾？

3 但係要defer, 開左燒錢project冇十皮啦而家，收入大減

咁點解唔直接quit u算?
直接出嚟揾錢再炒股咪得

屌

因為其實自由時間都好多，得某啲時間比較忙，（今次咁啱撞正考試）冇咩做讀下書消磨時間囉

勁，未來Steve Jobs就係你

巴打有條固定team開始接job?

嗰啲真係覺得佢講得好有道理，咩港鐵護城河堅不可摧

應該就唔會，賺到差唔多就退休冇機會做佢

係

但third hon既話，出面咪等同無讀過?

真心幾好隻product
vendor 角色？

睇返含指以前年回報14%，依家係暫時未贏，建議睇長遠d，睇50年，如果50年後未死就睇100年，到你個孫個孫就追得返，放心

唔知，但係同時讀大學係屋企人心願啦

今年grad, 一萬蚊本想學樓豬過英國半退休應該點部署

咁你加油快手讀完算啦加油

原來真係有人跟

1. 年輕人應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

2. 失業人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

3. 退休人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

最後，輸曬之後，記得報名上我投資班啊，嘿嘿！

洗撚讀咩
去到請槍咪搞掂

睇長遠d 50年

唔好quit
IT除非你係天才玩acm好勁否則呢行都幾睇學歷

all in tsla

BNO去英國？

其實佢都幾On9
報唔報都係2800

點解讀緊書都搵幾萬一個月

應該唔算係？其實唔係好識分

買arkk tsla日日訓住數錢

想inbox問佢覺得spy50年後會去到咩位

0012 2800 0066都係跟佢講買，有啲打翻和，但係時間成本都輸番

巴打請唔請人
Cs相關科目 final year

都係既，但係有考試嗰啲嘅話都係要自己讀，最好唔好啦，由細到大見到書就憎

唔會quit啦，都幾enjoy喺中大讀書（除非比人踢）

遲出世冇bno

Ching勁喎，btw喺連登講自己有錢，應該食好多負皮

同樣創業，賺唔到幾多，2016年開始睇Bitcoin，賺錢都冇Bitcoin 賺得多。

溝返個有BNO

做app既時候睇左好多data,覺得依隻風險實在太大

中大cs幾正

app名？ 支持下先

人人條路都唔同 唔驚啦

Tsla完全唔識估值，我用翻隊team整既valuation model話佢值2萬蚊股cls

暫時都夠人用喎，同埋細公司到咁，比你入都廢事啦

條team請唔請人賺返黎舊錢幾多個人分？

三更窮五更富啫，大把人創業高山跌落黎話都冇咁快（所以先問下有冇好既投資策略，等我收皮既時候唔洗食風）

真，所以遲啲都做翻啲BTC related既project先

巴打好西利
讀緊書就賺到咁多錢
我好垃圾

真係，好似今年排名又升

留名跟進

原來上咗熱門，把握機會宣傳下先，我地依幾日有個巨型更新

App link:

你隻app好好用

唔請啦，人多手腳亂，又唔係搵得多，2個分

咦我有用巴打個app

唔好咁講，我諗你差個機遇同把握既決心？最緊要搵自己興趣（其實我都冇咩資格講，創業黎講我應該仲算廢嗰班)

多謝支持先，我地啲programmer勁人黎

恩客

買曬tesla

50年後可能港股已經唔存在了

廣告係收入來源?

你一開始start up放咗幾多錢

冇任何估值模型啱用，亂買咩

依個app冇錢賺暫時

你個app既聯絡我們打錯字聯結我們

諗定退休

或者話少到唔夠交電費

$0 自己一腳踢

我諗佢地chur得太攰了，thanks我叫佢地改翻

聽得太多賺得多洗得多最後收皮既故事，保險啲穩陣啲好

心胸唔好咁窄
睇住人開心, 好過睇住人仆街

樓豬

契媽話1400

完

依家睇到啲正負皮啦

睇住手足開心就真 支那狗就死開啦

其實大把人更誇張，識有個Ching寫左隻麻雀驚，月入幾十萬了但係都只有羨慕沒有妒忌

Hello，巴打係忠實粉絲留言到我都記得你了

點解你會信供成同連燈仔意見 連燈轉身快過打飛機

少年股神, 職業兒子?

Ray Dalio都失過手啦，人講就信咩

？_？股神淨係買etf?

我覺得係有高手既，順便睇吓有冇志同道合嘅人都係以FIRE做目標

咪害人
人地行果條路仲好

同埋供成嗰陣真係覺得好合理喎，賭股點會死，點會冇人賭，港鐵點會死，起正自己個站上面賣到貴一貴都得啦

咁係你短視姐
學到既野係你自己既
創業係exponential 增長，特別搵到第一桶金= 人地幾年人工，失敗一次唔代表咩

人地自己做老闆
佢可以嫌人地無學歷
但人地唔可以嫌佢無學歷

其實我又唔在意正負皮既，一路上冷熱嘲諷既人唔會少啦同埋我都係本身想傾下點樣排個組合可以再靚仔啲啫

Ching=港版 Richard Hendricks

叫哂全家支持你啦

人地成個產品推左出黎
樓上d人好撚酸，以為自己人生經歷好豐富咁

讀好書都唔叫有錯既，我會話有一日咩都冇曬，都仲有個學位揸手

同埋做學生創業最爽，輸曬都冇野，本來無一物

但係巴打，點解我冇你 “市場” 呢格
係咪未更新

但係我都認同有機會能力係要完成個學位，可能我比較傳統

有無俾hugo教過

信自己喇

唔識，啱啱google咗，等我今晚睇套野先

因為係vip功能黎，仲喺測試中

原來呢個就係目的

快開，即課

巴打, 想問我用開yahoo finance/my stock mark數, 有冇得射data去你個app?

因為你地我覺得停左啲賺錢project做stocker依個決定係冇錯

叫樓主唔好quit u都叫酸....咩事

買完
放係到都好安穩咁訓覺

冇咁既機會，但係我連震哥嗰關都未過到，覺得應該F咗

叻仔
讀緊書就識創業投資
啱啱開始用你隻App

唔好咁大聲得唔得

巴打認真？

原來你仲讀緊書 你個apps之前有用 勁

我地有整到import data,但係都要用excel執返啱個格式先得，無計，隻隻app都唔同格式，冇可能有一個萬用嘅

我又冇覺得啲comment 有咩酸都幾nice呀大家

4239，政府債券，你個app仲未跟蹤到

數字巴我地又見面

日日都見都佢啲新聞可以點樣唔睇

多謝，不過我本身興趣係做生意啫，小學已經賣零食比人捉

其實你都係信錯啲仆街買埋啲on9嘢
又唔好講到港股就一定垃圾
大把人港股搵錢

當初幾多本？

吓 買arkk都要睇市 我都係98入 入完就擺喺到 今日已經140

好多已經打左和走左，仲有呢啲唔知要坐艇坐到幾時

多謝先，其實我覺得大學咁多時間先岩搞依啲野，出黎做野可能就冇時間了

無錯
邊有話買左一定升
舊年港股大把股票升唔少啦

不過算啦, 可能係連登買港股就係罪

好難呀，依啲短期野我覺得佢已經唔會加入個database

我仲信左呀媽買匯豐死得仲慘

同老豆借左$1000申請開發者ac計唔計

後悔了，下次回調入翻之後block左ARKK依個keyword

講真如果係28蚊入又唔係咁講
可能你係高位入左跟住跌姐
有邊個未輸過錢, 當儲下經驗姐

執人口水尾講姐，我老豆日日買小米定唔知中移動咩不知玩得幾開心話執好多

月供均價52，嗰陣啱啱賺錢，咁細個邊識管錢，咪比呀媽買大猫囉

坐下艇囉 都係一種經驗嚟
始終都會上返去

tsla會上1400, 只要入坐定就得

其實好撚on9 炒股都要細分到港股支那股
又睇唔起港股 覺得美股先係皇道
大把人一樣靠港股支那股發達啦

我都覺得會，希望比我收住息等咋我淨係

屌閪匯豐 息都唔鳩派
佢今次上得返43都係因為好彩俾人炒一炒

個人意見啦，如果Apple加入市場我會擔心囉，睇完m1咁勁，真係覺得佢哋冇嘢做唔到

又冇睇唔起嘅，港股係好多有實力嘅公司，只係睇唔好香港同埋手續費同美股完全$0無得比

可以收翻萬幾蚊年都坐得舒服啲呀

未畢業都咁多 其實你搵埋外國工都得啦

唔係 買薯片幾多本？

你做生意夠忙已經係最大優勢
忙到唔洗睇個市

利伸：買完望都冇望過，得閒睇下連登評估下燈力就得

出面好多傻仔都笑鳩人炒港股
手續費呢樣的確係死症

不要再說了

2800 咁多年有波幅, 無升幅
恒指揀成分股既眼光同時機都麻麻
比我真係唔會供

其實如果有供得岩個股, 都有機會升唔少
利申: 有月供其他港股, 不過算早開始供, 供左成6年, 有兩隻都算升左唔少

美股盤前冇計落去?

樓主話寫左幾年game既,隻game呢

巴打真心勁
創業真係要好大既勇氣

你隻app幾好用，比心機啦，我03年畢業搵4500蚊
而家都移民加做到老細

我就係想唔翻工先黎問意見整靚個組合

但係我都唔忙，一個月得幾日忙，其他時間都冇咩野做

我發現供成叫嗰啲大部分都冇咩點升

冇，依啲data好少有，有都好貴

AAPL 都無
玩VOO做乜

2年前出左一隻囉，失敗左就冇搞，其實我都知寫game賺唔到咩錢不過興趣啫，之前要搵錢咪去寫app(不過FYP應該會整隻game，到時再上嚟宣傳先）

可惜呢d app小眾，如果唔係介紹個vc比你

其實越後生越唔使勇氣，冇家庭，唔洗交家用，當玩活動咁無壓力，如果我要養家應該就唔敢了

有料 貼倉

你有冇貼埋去供城fb屌9條財演

巴打移咗去邊？

無，自己決定黎既，唔通真係怪人咩講下笑啫

屌你老尾仲坐，拎哂去all in tsla 一日賺番有突啦 on99

未畢業搵咁多

以前有11幾清左，貪voo唔洗睇

澳洲呀，我冇你咁叻仔，起碼我一開頭冇讀大學。
雖然都應該同你都冇父幹，不過我好運食到自由行條水，跟手買樓賣樓，儲夠錢就走人。

我地咩都做嫁

整隻新app支出大左，已經冇咁多了

又扮哂野想搵連登賣廣告 躝啦

同老母同船！唔走！孝子！陪老母等到翻鄉下

做盛行？

澳洲好唔好境，覺得澳洲好似冇加拿大咁重稅喎

比你發現左

想知+1

個app用bluestack開操作唔到

醒目仔我個陣成舊番薯咁

去到澳洲有無去讀返u

好似架構問題，因為用x86唔知點，聽programmer講過唔記得咗

旅遊業
而家係老婆間餐廳幫手多，做呀四

上咗u覺得好多人都好醒目

我係香港補左個都大學位而家諗返都唔太有用冇心讀書真係為老豆老母而讀
我03年做到15年先過澳洲

It唔太熟，不過想發達都唔係去澳洲加拿大啦
到咁上下就發覺錢搵唔哂，時間先係一分一秒咁冇享受下生活算

同感，但係讀U好在識到多啲唔同人啫

利申都係CS year 2 都搞咗間blockchain startup arm arm 攞咗 cyberport CCMF invest 可以交流下

依句真，錢搵唔曬，所以先想投資加速退休（不過好似已經騎劫左）

你洗唔洗打code?

咁正？但係我地依邊得寫app 經驗，不過當傾下計囉

唔洗

係啊，你讀中大應該識多d人脈，我過黎澳洲都係靠以前識落去人脈幫手set up，讀書咩gpa畢到業就得啦

咁正

除左打code仲有好多野做既

點搵到人課金俾你（融資）？

冇咁大野心反而欣賞外國嗰種慢活既感覺，生活係enjoy,陪伴家人嗰啲，巴打應該已經享受緊啦

你寫app無理由唔知m1 chi[p 幾有前途

2年後唔封關再講

有人主動搵，幾好彩

知呀，如無意外佢應該仲會留左粒好野比imac ，睇吓會唔會搵到個位再入

真係有啲驚⋯⋯考慮過直接去第二度先讀翻，唔知Tran唔trans到台大嗰啲呢

算係我同老婆不時揸車去露營，睇星，周圍去，幾寫意，可惜老豆老母唔願黎澳洲

課左幾多？放上架之後有人搵？定前期

我老豆老母都死都話香港好好，講極都唔明⋯⋯⋯⋯但係生活成本方面呢，會唔會貴好多。我女朋友屋企人都喺澳洲，所以都積極考慮緊

數目唔講啦，不過唔算多，上咗架之後經連登搵我，主要因為佢有興趣一齊做，叫佢投資少少當入股，跟住其實我本身自己收入都夠支出，就冇再搵投資者，有啲朋友接觸我囉但係我覺得除非個價開得好好，如果唔係冇必要再令到股權咁分散

你諗下做d起碼用戶多既app，亦可諗諗區塊鏈項目

其實以未做宣傳仲係開發階段嘅app黎講，我覺得用戶數已經OK，同埋受眾都唔係小眾（不過可能係因為我眼界問題啦，我哋最受歡迎嘅app都係得4/5萬人用）

想請教下初初邊度有咁多起動資金？

唔使㗎喎，你有一部電腦已經可以開工啦，最貴都係比$1000申請個開發者ac 姐，嗰陣叫老竇投資$1000落我度

出街食飯睇咩質素，出街食野整體比香港貴，但大份好多
但係自己煮就比香港平，揸車都比香港平既因為油費平，泊車絕大部分唔洗錢。住就唔洗講啦，澳洲一定平。
如果你要買好多牌子野，就應該香港會好好多，如果都係是但夠其既，享受生活，中意寧靜，玩戶外活動既，澳洲就好岩你。

支持

我同個vc傾過好多，以現在黎計起碼搵條跑道係千萬

但係呢，巴打做旅遊業而家會唔會好大影響，本身之前諗住做一個關於旅遊嘅project都比武肺叫停左，但係我覺得而家大家旅遊嘅需求好大

Sor,,你講緊咩嘢千萬，users?

但寫個app都唔會自己一個人寫掛？
可能都要請下人幫手

一開始喎，咁快諗請人？梗係自己一個人做啦

如果係爹哋比一百萬你叫你學做生意嗰啲另計

有無興趣出post講下你既故仔咁
比小弟參考下

冇咩故仔講喎，我都係做左幾年，又未有啲咩成績，或者你有咩想問？

由讀書到開studio 再到寫Stocker之類
我都係讀緊cs 覺得自己好樽頸
有idea既 但唔知點解好似唔敢自己一個落手寫
想睇下當初既你係點

巴打睇落你落手落腳做好賺過炒股
Btw繼續支持你個app等緊update

讀書⋯⋯讀書唔成啦，冇心向學DSE得十幾分，嗰陣本身玩運動既，冇練之後就同朋友疏遠咗，冇咩朋友冇野做咪學下寫game,覺得幾鐘意就報左啲dev既文憑讀，有次去旅行訓唔著寫咗啲on9野擺上網啫係啲飲水提醒器嗰type廢野，估唔到有人用，就慢慢繼續做，開始有收入就做得更比心機咁囉

其實係，不過錢擺喺度貶值呀嘛

敢唔敢就⋯⋯其實冇咩既，冇人用咪冇人用囉，大把app冇人用啦，你咪當做功課咁囉

買完tsla唔睇市一年後發撚咗達

加油，希望你真係賺到呢條數

冇tsla

之前讀ai 既時候有研究過自動車ai 既技術，發現要做到可以真。自動車成本真係好巨大，難題都好多，同時Apple入車市場既話佢地有機會會唔夠打

其實都唔關事嘅，搵啲嘢賴姐，本身讀書就差

有千萬用戶，未計內購嗰啲 收廣告費都起碼百萬/月up，點解仲需要資金（真心想學野問下，唔識）

仲有諗過加unity,但係作為半個專業用家，覺得佢地未來唔會夠unreal鬥

搬檔野去台灣攞居留權

暫時計劃就係咁，唯一憂慮係打仗

唔關事，眼界要睇闊d，有人係想做香港no1，有人係想做世界no1，假設你搵緊vc，vc問你公司百萬user會點，千萬會點，你單單會講千萬user點會仲融已經唔會投你

你可以望下d電車三傻/美國科技公司，無人會話自己唔洗融錢，哪怕公司唔等錢洗，都可以拎錢搶市佔/護城河，其實香港人極有錢，不過好少香港人會投香港項目，寧願大陸/新加坡，明明新加坡市場一樣唔大

問心眼界真係唔闊，甚至可以話係井底之蛙

都係既，真係仲有大把野要學，而家你話比幾多幾多錢我，我都唔識用，不過我諗都冇咩邊度可以學到，要自己摸

如果你有機會見vc，1要誠實，2要係合理範圍內吹大個願景，3股票要分配好，一般可能創辦人50%睇你幾多創辦人，一定要分到大股東，最on9既兩個創辦人一人一半一定唔投，當我入嚟佔30%，你兩個一人佔35既一定唔投，另外要留10-20期權池員工獎勵

1唔難2.的確有啲野係因為資金問題做唔到既，唔知算唔算願景 3.想問下咁樣會有咩問題

3.兩個創辦人無左一個都唔得，而且作為vc好難選邊站，又唔會落場做q知你兩個做乜鳩，就算一個團隊都好，見vc前要傾好邊個係最大，最大個個發言，其他人負責補充意見，2.例如最大個個講我做個app發展如果順利，將來全世界都岩用，例如發明一個溝通app係自動轉文字，我打中文去個群組，會自動翻譯文字，例如a係設定左自己想睇英文，b係想睇法文，c係想睇殘體，呢d app一聽就係用戶數以億計

咁啫係50.1 49.9都ok ge? 其實都合理既，點都要有一個人話事，不過見vc 真係太遠啦，我諗冇依個機會

我講個樣諗諗佢，好似有得做，抄個whatapp出黎，會因為各人電話自己轉換文字

翻譯唔難，抄出黎應該有啲難，WhatsApp應該保護啲私隱保護得好緊要唔會俾你隨便攞到

想一畢業就半退休
但賺錢又要驚
點幫你呀

我都唔係諗住靠股票發達，諗住穩定回報資產增值啫

呢個都同意嘅，不過點創業都唔夠Bitcoin黎，創業係學習，炒bitcoin係短線

突然諗到，其實可以幾秒cap一次圖，用圖轉翻字再翻譯，咁就唔洗抄出黎

csv要咩format

跟翻我地個demo file個樣，啫係股票代號 買入價嗰啲既擺位

All in tesla

風險回報成正比
穩定回報做定期或者儲蓄保險囉

定期好似仲少過通漲，咁唔一定係咁極端㗎嘛，唔係話一定要咁保守又或者咁進激，我諗可以有承受某程度風險，有ok既回報既組合掛

你地條team係咪有個叫mark

唔係